【亞視舊片廠化學品案】陪審團未有結果仍有疑問 法官下令明天繼續

【20：00】

陪審團自今午12時10分退庭商議後，至晚上8時仍未能作出裁決，法庭下令陪審團於法庭內休息，至明天早上繼續。

警方在前年6月於西貢蠔涌亞視舊片廠發現爆炸品，事後分別起訴5名男子串謀製造炸藥罪及管有炸藥共5項罪。案件今於高院審結，陪審團約於12時10分退庭商議。至傍晚約6時，陪審團向法官提出疑問，指如果被告否認管有控罪中的物品，是否仍須考慮該些物品是否爆炸品，以及被告有沒有合法目的管有該些物品。

法官回應指，定罪原素有三項，首先是被告是否知道自己管有涉案物品，其次是物品是否爆炸品，最後是被告是否有合法目的管有爆炸品，若陪審團肯定被告明知而管有涉案物品，涉案物品是爆炸品，亦無合法目的，便可裁定有罪，否則便要裁定無罪。

據知陪審團已考慮至第三點，即被告是否有合法目的管有爆炸品。

另一方面，陪審團亦提出指，控方曾呈上專家報告，惟部分內容未有在庭上驗證，問是否需要考慮。法官表示需要考慮，惟所給予的比重則要視乎陪審團是否滿意有關內容。